【6.10 立會外衝突】事隔半年起訴 陳家駒被控非法集結 下月東裁提堂

6 月 10 日凌晨，有示威者試圖衝擊立法會，隨後爆發與警方發生嚴重衝擊，多人被捕，當中包括香港獨立聯盟召集人陳家駒。事隔半年有多，香港獨立聯盟今日(18 日)在Facebook表示，陳家駒今午到秀茂坪警署時，被告知警方將就當晚控告他一項非法集結罪，案件將於明年 1 月 2 日於東區裁判法院提堂。

「學生動源」以及「香港獨立聯盟」於 6 月 9 日傍晚在Facebook呼籲市民到金鐘包圍立法會，並表明不排除會將行動升級。當晚大批示威者聚集在立法會示威區一帶，試圖衝擊立法會，警方出動胡椒噴霧及警棍驅趕。雙方在 6 月 10 日凌晨爆發衝突，有示威者及警員受傷。其後，大批示威者被警方包圍在舊灣仔警署外，他們坐在地上，警方要求他們除下口罩，逐一被登記身份證、搜身及攝錄後獲放行，但警方表明保留追究權利。

網上媒體TMHK報道指，陳家駒於衝突期間被捕，當晚陳家駒曾經站在戴著口罩人群前方。

<置頂> 投票 有冇人認為年尾要向外國登報

69先驅者

早期比人拉既人反而係最輕個批